[Joker劇透] 真係毒撚同輕微反社會人格嘅悲歌

作為一個毒撚，最感同身受嘅一定係佢一路想有人明白佢，有人想去幫佢，結果成個社會嘅人只會利用佢取笑佢(主持Murray)甚至攻心計玩9佢(同事肥佬)。
其實一開頭Arthur 話唔相信Thomas wayne會幫佢地都好，佢一樣會日日走去check mail box而唔係敷衍了事，證明佢心中仲有一絲希望社會上仍然有好人係會關心自己。
佢仲一路ｆｆ自己有個女人陪伴，偶像murray(個主持)係賞識自己，老母叫自己happy仔真係因為佢對自己充滿期望。
結果同事陰9自己；老母將自己領養返黎仲玩兒童虐待；心目中嘅father figure（murray 同 Thomas wayne)一再否定佢，甚至公然嘲笑佢嘅笑話唔得
心裡面個幾條救命草斷曬，終於忍唔住報復個ｄ傷害過佢嘅人。

有時候我會諗，當我怨呢個社會成日講loves and cares，但從來無人會走埋黎關心下我，不過同時我都無關心下比我更淒涼，天生條件更差嘅人，咁我係咪應該都要為造成呢個冷漠社會而負上責任？
呢個世界本就天生唔公平，唔係弱勢社群平權無用，只不過我地唔去歧視一個人，唔代表可以無差別對待，天生有才華、天生靚仔靚女、天生有父幹得到嘅關注本就比其他人多；而可悲嘅係連我地自己都有份造成呢ｄ’’唔公平’’，想有一技所長，想有人中意自己，想得到其他人嘅關注認同，但係我地從來唔會在意比我地更更更差嘅人。

個結尾好多人唔中意，同場有人屌出聲話下屌ｆｆ出黎㗎？
但我個人幾中意，可以當open-end咁睇，反正成套戲都係joker嘅幻想同現實穿插。

Joker: I just thought of a joke.( 指成套戲、成個joker嘅人生故事)
之後個黑人女人話想知
Joker:You wouldn't get it. (呼應返佢話個therapist you don't listen do you; 即使我講出黎你都唔會明白我，你都唔會想去明白我）

睇到

我明呀巴打, 作為一個毒撚, 完全一路睇住佢比現實逼到絕路

我明啊屌

所以導演叫睇完之後關心社會身邊d人

正面：改變社會唔公平
負面：永續社會唔公平

好似我 成日ff

唔係...夾硬講嘅話...個含意係小丑嘅世界打造左小丑...每個人一少部分嘅黑暗面集中係一個無力反抗嘅弱者身上...單純用自己嘅純潔去壓制內心痛苦...同時抗拒外在一切嘅傷害...
直至內心所吸收嘅每一個少部分嘅黑暗不斷澎脹...加上一道小裂縫...一道比內心嘅黑暗崩瀉出黎嘅裂縫...發現一個減輕痛苦嘅出口...支持個人純潔嘅各種幻想破滅...然後任由自己變成一隻怪物...

巴打加油呀

對於犯案之都日日都有人開槍
唯獨是joker犯罪才能引起其他人共嗚已經好冇說服力

真正引起共鳴係Thomas Wayne 鬧9全部市民係小丑

個故事應該想講有Joker，葛咸先開始係犯罪之都
之前係腐敗，但人人都未有很動，最多係示威
有左joker呢個模範，先開始多嚴重罪案

咁唔係ge, 一單普通謀殺案，同一單 Hello Kitty 藏頭案，邊單多人留意d, 一定係hello kitty , 因為單案有好大特色

而小丑都係， 佢哋有幾可見到一個小丑會殺人， 而且睇返西方人，大人係好撚驚小丑因為好恐怖，再加上殺個三個人係wall street d人，俾人吹到係對富人的報復，所以多人理唔出奇

買搶好似買雞蛋仔咁平常
你重睇啦

Joker 寫到係被社會迫出嚟
罪惡會產生罪惡

唔理佢之後幾邪惡
但原先有好人嘅特質

現實只會更殘酷

最尾佢話諗到個笑話果度，加插左畫面係選市長個仔企係度，佢個老豆老母死哂果度係咩意思？

最尾佢殺左個黑女人？所以行出黎有血腳印同俾人追？

同埋劇中佢幻想果個女友係咪都俾佢入屋殺埋？

佢諗到個笑話就係佢想殺人，佢覺得報復係funny，所以亦都話人地唔會明

果個係bruce

個細路係bruce wayne 即係batman

所以係彩蛋同batman致敬？
無睇過batman

你當係 其實成套戲都無乜漫畫彩蛋 唔知呢d都無乜所謂

我覺得得女個段係ff 其他真 用黎fake下你同唔使咁大責任

話ff就推曬佢 同有殺無賠差少少 心境上冇起承轉 只講因果 拎校剪個到一d猶豫都冇

身邊大部分fd都唔知果個係batman

其實第一次上murray節目都好明確咁話畀你聽係幻想嚟
佢幻想自己受到murray賞識，叫佢起身，全場焦點都聚晒係佢身上
仲ff murray讚佢如果佢係自己個仔就好